\documentclass[../reportRES.tex]{subfiles}
\subsection{Setup môi trường và các công cụ cần thiết}
	\begin{enumerate}
		\item Cài đặt Hệ quản trị CSDL Oracle 11g: Chúng ta sẽ dùng Oracle 11g làm nơi lưu trữ dữ liệu cho kho. Lưu ý: Để có thể làm việc với kho dữ liệu trên Oracle 11g, ta cần kích hoạt tài khoản \textbf{OWBSYS}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{setup/installing.png}
			\caption{Cài đặt Oracle 11g}
		\end{figure}
		
		\item Sau khi cài đặt Oracle 11g thành công, chúng ta dùng công cụ \textbf{Repository Assitant} tạo \textbf{Workspace} mới, là nơi để thực hiện các hoạt động với kho dữ liệu
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{setup/create-workspace.png}
			\caption{Tạo Workspace}
		\end{figure}
	\end{enumerate}
\subsection{ETL}
	\subsubsection{Extract - Thu thập dữ liệu}
	Quá trình này đã được thực hiện ở phần trên. Kết quả là chúng ta có được các tệp \verb|csv| chứa dữ liệu về nhà hàng.\newline
	
	Tiếp theo chúng ta sẽ \verb|import| dữ liệu vào CSDL của Oracle bằng công cụ \textbf{SQL Developer}
	\begin{figure}[H]
		\centering
		\includegraphics[width=0.7\linewidth]{setup/insert-data.png}
		\caption{Import dữ liệu vào CSDL Oracle}
	\end{figure}

	Ta sẽ đưa lượng dữ liệu thô này vào kho bằng cách như sau:
	\begin{enumerate}
		\item Truy nhập vào Workspace với các thông tin tạo từ trước
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{setup/access-dwb.png}
			\caption{Truy cập vào Workspace}
		\end{figure}

		\item Tạo module dùng để chứa dữ liệu thô, đặt tên  là \textbf{SOURCE}:
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{setup/create-source-module.png}
			\caption{Tạo module Source}
		\end{figure}
		
		\item Import dữ liệu vào từ Oracle vào kho (\textbf{SOURCE} module):
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{setup/import-data-to-dw.png}
			\caption{Import Dữ liệu vào trong \textbf{SOURCE} Database}
		\end{figure}
	\end{enumerate}

\subsubsection{Transform - Chuẩn hóa dữ liệu}
	Ở bước này ta cần chuyển đổi dữ liệu thô từ module \textbf{SOURCE} sang một dạng dữ liệu của kho. Đó là dạng dữ liệu nhiều chiều.
	\begin{enumerate}
		\item Tạo một module mới, đặt tên là \textbf{TARGET}, module này sẽ chứa các đối tượng dữ liệu nhiều chiều của chúng ta:
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{setup/create-target-module.png}
			\caption{Tạo module TARGET}
		\end{figure}
		\item Tạo Dimensions cho module \textbf{TARGET}
		\begin{figure}[H]
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\linewidth]{screenshot002}
			\caption{Tạo Dimensions}
		\end{figure}

		\item Tạo Cubes cho module \textbf{TARGET}
		\item Cấu hình Dimensions và Cubes
	\end{enumerate}

\subsubsection{Load - Nạp dữ liệu}
Mục tiêu ở bài tập lớn này là việc phân tích thông tin nhà hàng tĩnh, không theo thời gian thực. Việc load dữ liệu chỉ được thực hiện một lần lúc xây dựng kho. Chúng ta cũng có thể xây dựng lại chính sách nạp dữ liệu theo thời gian thực: từng ngày, từng giờ nhưng cần có các nguồn dữ liệu luôn cập nhật cung cấp để nạp vào kho - việc này nằm ngoài phạm vi của bài tập lớn này.